點睇個地球由工業革命之後短短幾百年就比人類玩爛

我係中學上西史堂個時睇的

爛成點？

地球無玩爛，係人類將自己玩爛

異常天氣，冰川融化，溫室效應

邊有咁易爛 係都人類收皮先

讀咩書㗎？人講你又信
地球跟住太陽螺旋式公轉，太陽又向住銀心轉，銀河系又轉緊。地球每秒係宇宙嘅坐標都唔一樣，只係近年去到一個宇宙微波背景較熱嘅區域，做唔做嘢都會熱㗎啦。
講溫室效應等嘅人都係打手，為左維持本來極富階層嘅說詞。